---
number: "02"
path: "/episodes/developer1"
date: "2021-02-05"
time: "2820"
title: "Qué es un developer, parte I"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast2.mp3"
featuredImage: "portada.jpg"
backgroundImage: "portada.jpg"
season: 1
status: "live"
episodeType: "episode"
---

Primer episodio de una serie que trata del quehacer diario del 'developer', animal mítico que se cree que 
habita en las profundidades de los sótanos y de los cuartos de servidores, y que ha sido pintado en películas y series
como todo tipo de personajes: desde unos pintorescos que hablan en un lenguaje que nadie entiende, hasta genios sexys que pueden encontrar las claves del 'portafolio atómico', pasando por los que quieren -¡y pueden!- destruir al mundo desde su habitación.


Hablamos sobre qué es un 'developer', intentamos definirlo -quizá sin mucho éxito-, platicamos acerca
de quién puede ser un developer, y las cualidades que debe tener.

### Notas


> Google One [(Google One)](https://one.google.com/about)

> Microsoft Onedrive [(Microsoft Onedrive)](https://www.microsoft.com/en/microsoft-365/onedrive/online-cloud-storage)

> Apple iCloud [(iCloud)](https://www.icloud.com)
